const t="বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪",n="ict",o=[{number:1,question:"$\\text{ফটোশপে}___ \\text{টি মার্কি টুল এবং}___ \\text{টি ল্যাসো টুল রয়েছে}।\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{৩}, \\text{৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৪},\\text{৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩},\\text{৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫},\\text{৪}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$\\text{কম্পিউটারের অপারেটিং সিস্টেম}(OS) \\text{কোথায় থাকে}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$D \\text{ড্রাইভে}$",optionA_img:null,optionB:"$C \\text{ড্রাইভে}$",optionB_img:null,optionC:"$F \\text{ড্রাইভে}$",optionC_img:null,optionD:"$E \\text{ড্রাইভে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{জটিল পাসওয়ার্ডে থাকে}—i. \\text{অক্ষর}ii. \\text{সংখ্য}iii. \\text{বিশেষ চিহ্ননিচের কোনটি সঠিক}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:4,question:"$\\text{প্রাথমিক রং কোনগুলো}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{হলুদ}, \\text{সবুজ}, \\text{নীল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{লাল}, \\text{ম্যাজেন্টা}, \\text{নীল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লাল}, \\text{সবুজ}, \\text{সাদা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লাল}, \\text{সবুজ}, \\text{নীল}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:5,question:"$\\text{জুম ইন করার শর্টকাট কী কোনটি}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Ctrl + (plus )$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl + (Minus)$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl + Z$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কোনোটিই নয়}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:6,question:"$\\text{এন্টিভাইরাস নিয়মিত কী করা উচিত}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইনস্টল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আপডেট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আনইনস্টল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডিলিট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:7,question:"$CMYK-\\text{এর অর্থ কী}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Cream Magenta Yellow Kole$",optionA_img:null,optionB:"$Cyan Magenta Yellow Blue$",optionB_img:null,optionC:"$Cyan Magenta Yellow Blue$",optionC_img:null,optionD:"$Cyan Magenta Yellow Black$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{অপারেটিং সিস্টেম কী নামে পরিচিত}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{প্রোগ্রামিং}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অ্যাপস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সিস্টেম সফটওয়্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেটাবেজ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$\\text{ওয়ার্কশিটে কলাম ও সারির সংযোগস্থলকে কী বলে}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{কলাম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ভেল্যু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অ্যাড্রেস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সেল}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:10,question:"$VIRUS-\\text{এর নামকরণ করেন কে}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বিল গেটস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অ্যাডা লাভলেস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফ্রেড কোহেন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:11,question:"$\\text{কোনটি ভিডিও শেয়ারিং সাইট}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{উইকিপিডিয়া}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অ্যামাজন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইয়াহু}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইউটিউব}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{কোনটিতে সমস্যার কারণে ৫০}% \\text{ক্ষেত্রে ডিসপ্লে আসে না}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{র}‍\\text{্যামে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সিপিইউতে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রমে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হার্ডডিস্কে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{কুকিজ ও টেম্পোরারি ফাইল কোথায় জমা হয়}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{হার্ডডিস্কে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{র}‍\\text{্যামে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রমে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ব্রাউজারের ক্যাশ মেমরিতে}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:14,question:"$\\text{স্লাইড উপস্থাপনের জন্য কোন কী ব্যবহার করা হয়}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$F12$",optionA_img:null,optionB:"$F5$",optionB_img:null,optionC:"$F7$",optionC_img:null,optionD:"$F9$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$'\\text{ধ্রুপ}' \\text{শব্দের নাম কী}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{কপি করা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কাট করা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ছেঁটে ফেলা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সমান করা}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:16,question:"$\\text{ভাইরাসের ক্ষেত্রে সত্যি নয়}—i. \\text{সিস্টেমের ক্ষতিসাধন করতে পারে}ii. \\text{ডেটা বিকৃত করতে পারে}iii. \\text{ডেটা মুছে দিতে পারে নানিচের কোনটি সঠিক}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i$",optionA_img:null,optionB:"$ii$",optionB_img:null,optionC:"$iii$",optionC_img:null,optionD:"$ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{ফটোশপ ফাইলের এক্সটেশন কোনটি}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$tiff$",optionA_img:null,optionB:"$txt$",optionB_img:null,optionC:"$bmp$",optionC_img:null,optionD:"$psd$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:18,question:"$\\text{কোন সফটওয়্যারটি অপারেটিং সিস্টেমের সাথে যুক্ত থাকে}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডিস্ক ডিফ্র্যাগমেন্টর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ম্যালওয়্যার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্পাইওয়্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কোনোটিই নয়}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:19,question:"$\\text{মুদ্রণের কাজ করার জন্য কোন কালার মোড উত্তম}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$CMYK$",optionA_img:null,optionB:"$RGB$",optionB_img:null,optionC:"$Grayscale$",optionC_img:null,optionD:"$Bitmap$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{গ্রাফিক্স ডিজাইনে করা সর্বশেষ পরিবর্তনটি পূর্বের অবস্থায় ফিরিতে নিতে ব্যবহৃত কীবোর্ড কমান্ড কোনটি}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Ctrl + D$",optionA_img:null,optionB:"$Shift + Z$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl + + Z$",optionC_img:null,optionD:"$Shift + D$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:21,question:"$\\text{ট্র্যাবলশুটিং দ্বারা কী নির্ধারণ করা হয়}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ফাইল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সমস্যার উৎস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সার্ভার নেটওয়ার্ক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কীবোর্ড}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{রেজিস্ট্রি উইন্ডোতে প্রবেশ করার জন্য কোন কীওয়ার্ড লিখতে হয়}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$regiedit$",optionA_img:null,optionB:"$regedit$",optionB_img:null,optionC:"$egistryedit$",optionC_img:null,optionD:"$regeditor$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:23,question:"$2-step verification-\\text{এর ক্ষেত্রে জিমেইল থেকে মোবাইলে কী পাঠানো হয়}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{জিমেইল কোড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মোবাইল কোড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পাসওয়ার্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সিকিউরিটি কোড}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{পিক্সেল রঙের ক্ষুদ্রতম একককে প্রতিনিধিত্ব করে}।\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বৃত্তাকার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইঞ্চি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সোয়াস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বর্গাকার}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{ডিজিটাল বাংলাদেশের লক্ষ্য পূরণে সরকার কয়টি সুনির্দিষ্ট বিষয়ের উপর গুরুত্ব দিয়েছে}?\\text{বরিশাল ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৪}$",optionD_img:null,answer:"D"}],i={board:t,subject:"ict",questions:o};export{t as board,i as default,o as questions,n as subject};
